【抗暴之戰】政府明益建制派？區議辦被「裝修」可獲6萬公帑維修

近期不少建制派區議員的辦事處被示威者「裝修」，引起建制派不滿。民政事務總署在臨近本屆區議會任期屆滿之際，向議辦遭破壞的區議員提供最多6萬元的一次性津貼，作為維修辦事處及加強保安之用。有民主派區議員表示未聽過有相關津貼，又質疑現屆區議員將要卸任，能否連任成功又屬未知數，是否有需要提供有關津貼。

有葵青區議員向《蘋果》提供葵青區會秘書處給議員的信件，指出民政總署決定向提供一次性、實報實銷的津貼，作為維修因示威活動而遭破壞的議辦之用，每名區議員最多可申領5萬元，此外，當局亦向每位區議員提供最多1萬元的津貼，以加強議辦的保安設備，例如安裝閉路電視、防盜警報系統等。

有葵青區議員向《蘋果》提供葵青區會秘書處給議員的信件，指出民政總署決定向提供一次性、實報實銷的津貼，作為維修因示威活動而遭破壞的議辦之用，每名區議員最多可申領5萬元，此外，當局亦向每位區議員提供最多1萬元的津貼，以加強議辦的保安設備，例如安裝閉路電視、防盜警報系統等。

民主派南區區議員區諾軒指，選舉期間不少區議員的議辦都用作選舉用途，加上「裝修得嚟（區議會選舉）都選完」，故此認為有關津貼「有啲唔抵」，當然他理解若尋求連任的人士落選，交還辦事處給業主或房署時亦應先維修好，但有關的保安裝備津貼又變得沒有意思，因新任議員會有開設議辦的津貼。

《蘋果》曾向民政總署查詢，為何在區議會屆末仍提供有關津貼，及預計有關津貼總開支金額，但當局只確認有向18區區議員提供有關津貼。